# TrafficSignDetection

Детектирование Российских дорожных знаков с помощью YOLOv8 и ClearML.

[![Open In Colab](https://colab.research.google.com/assets/colab-badge.svg)](https://colab.research.google.com/drive/1XkTQQgVkcZH-avktcLfkbZeJn19UJu9B?usp=sharing)

Так же ноутбук для обучения модели доступен на [<img src="https://www.kaggle.com/static/images/logos/kaggle-logo-gray-300.png" alt="drawing" width="50"/>](https://www.kaggle.com/code/rhythmofsoul/signdetectionyolo)

## Dataset
Набор данных [RTSD](https://www.kaggle.com/datasets/watchman/rtsd-dataset) содержит кадры, предоставленные компанией "Геоцентр Консалтинг". Изображения получены с широкоформатного видеорегистратора, который снимает с частотой 5 кадров в секунду. Разрешения изображений от 1280×720 до 1920×1080. Фотографии сделаны в разное время года, в разное время суток и при различных погодных условиях. В наборе используется 155 знаков дорожного движения в формате разметки - COCO.

## Clearml и эксперименты
Для логгирования экспериментов использовался ClearML.

Для оценки качества детекции была использована классическая метрика для задач сегментации и детекции - mAP50. Выбрали именно ее, вместо IOU, так как для нас более важно понимать долю знаков, которую мы обнаружим для пользователя, а не качество построения рамок. 

Метрика mAP50 - считается как среднее значение точности обнаружения объекта на изображении с порогом IOU равным 0.5.
В целом, доля обнаруженных знаков напрямую влияет на пользование сервисом. Пользователи будут доверять нам, и меньше переживать. 

<b>Метрики:</b>
!['metrics in ClearML'](https://sun9-33.userapi.com/impg/zxwWMBnDtnyQzpLJJsT1D4yD9IrGnsVbX3cjdg/r79z_r4dQn4.jpg?size=2560x718&quality=96&sign=2b2c85db49a98a6ff30828c94bb27515&type=album)

Хуже всего себя показала yolov8s (светло-синий график), после 40 эпохи вышла на плато (скорее всего недостаток в данных, модели обучались на 1/5 всей выборки), затем обучали yolov8m, первый эксперимент на тех же данных, а для второго пробовали делать отбор по минимальной площади баундинг бокса. На данных с отбором по минимальной площади модель показала лучше precision, но упали mAP и recall.
!['Diagrams in ClearML'](https://sun9-11.userapi.com/impg/yIrUAElbrGZCnlH5cDqCWuNlZggmieNaQrZF7A/TpQR-C7aB7M.jpg?size=1940x1340&quality=96&sign=056c7ad5ac5aca76b4669278102c2889&type=album)

<b>Производительность модели:</b>
Код для измерения производительности модели находится в ./notebooks/signdetection_evaluate.ipynb

![производительность](https://sun9-59.userapi.com/impf/XpxN73kqXkDY5z_a-pucuDci6Q_mJhd8gku18A/J8pF1XLyxN4.jpg?size=1202x580&quality=96&sign=06ddb8e14b79509fc474b7c6d46c4da2&type=album)
## Минимальные требования
    python >= 3.10
    poetry >= 1.5.1
    OS = MacOs (good), Linux (not tested)
### Шаги по установке проекта

1. Склонируйте репозиторий:
    ```bash
    git clone https://gitlab.com/gopstop/trafficsigndetection
    ```

2. Установите poetry
    ```bash
    pipx install poetry
    ```
    Выполните в директории проекта:
    ```bash
    poetry install
    ```

3. Скачайте [Russian traffic sign dataset](https://www.kaggle.com/datasets/watchman/rtsd-dataset) с kaggle, либо запустите скрипт download_dataset.sh, поместите датасет в папку data/raw. Итоговый путь к датасету должен быть data/raw/rtsd_dataset
    ```bash
    chmod +x download_dataset.sh
    ./download_dataset.sh
    ```

### Преобразование датасета из COCO в YOLO формат
1. Задайте пути и необходимые параметры датасета в файле src/configs/dataset_conf.yaml
2. Выполните
    ```bash
    python3 src/data/get_dataset.py -config_path src/configs/dataset_conf.yaml
    ```
### Обучение модели

1. Задайте параметры обучения - аргументы YOLO.train() -  в файле src/configs/training_conf.yaml
2. Выполните
    ```bash
    python3 src/models/train.py
    ```

### Инференс модели

1. Конвертируем веса модели в onnx (опционально)
    ```bash
    python3 src/models/convert_model.py
    ```

2. Указываем верные пути к модели и к видео/изображению (или url)
    ```bash
    src/inference/image_object_detection.py
    ```

3. Выполняем
    ```bash
    python3 src/inference/image_object_detection.py
    ```

    Пример детекции модели YOLOv8s:
     ![object detection example video](./data/external/Screen-2023-11-29-201653.gif)


## Масштабируемость проекта

Масштабировать проект можно по нескольким направлениям, которые представлены ниже:

1. **Модуль обработки данных.** Расширенная предварительная обработка: Использование техник CV для улучшения качества изображений и устранения шумов. Использование продвинутых способов аугментации данных с учетом особенностей данных (знаков дорожного движения)

2. **Модуль обучения модели.** Периодическое обновление модели: Внедрение механизма обновления модели для учета новых данных и условий съемки.

3. **Модуль инференса.** Оптимизация производительности: Использование оптимизированных библиотек для выполнения инференса на устройствах с разной вычислительной мощностью.

4. **Модуль взаимодействия с пользователем.** Оповещение водителя: Разработка эффективной системы оповещения водителя о распознанных дорожных знаках.

5. **Мониторинг и логирование.** Отслеживание производительности: Внедрение мониторинга производительности для своевременного выявления и решения проблем.
Логирование ошибок: Запись и анализ логов для выявления и устранения ошибок в системе.

6. **Оркестрация и контейнеризация.** Использование контейнеризации: Развертывание компонентов в контейнерах (например, с использованием Docker) для облегчения масштабирования, управления ресурсами и обеспечения консистентной среды выполнения в различных окружениях.
